台灣大膽島3／1開放觀光 大陸及港、澳人士不接受申請

有「前線中的前線」、「離島中的離島」之譽的大膽島，將配合228連續假期在3月1日正式開放觀光，除大陸及港、澳人士不接受申請，其餘國人及外國籍人士皆可登島。因受原軍用碼頭條件限制，每日將採預約制登島，並以150人為上限。

大膽島面積僅0.79平方公里，距離金門本島約1萬2000公尺，距離廈門島約4400公尺，在兩岸軍事對峙年代，被視為前線中的前線，戰略地位十分重要。隨著兩岸緊張關係緩和，縣府在2014年正式接管，歷經多年規畫整備，去年配合823炮戰60周年紀念，對外開放觀光試營運，成效良好獲得好評。

大膽島上有豐富的古蹟、軍事遺跡，包括「島孤人不孤」勒石、神雞之墓、大膽神泉、石獅、北安寺、神泉茶坊與「三民主義統一中國」心戰牆等特色景點，都讓人在登島攬勝，大發思古幽情之餘，也可懷想昔日駐軍戍守兩岸最前線，枕戈待旦的辛勞。

縣府觀光處表示，配合正式開放觀光，特別與全國唯一「官窯」金門陶瓷廠合作，以島上神雞為發想推出神雞紀念酒，並將於島上遊客服務中心陸續推出大膽限定文創商品，有存錢筒、帽子、神泉茶壺、杯盤組。

縣府為帶動烈嶼鄉觀光發展，也將以「九宮碼頭」為進出門戶，營造烈嶼大膽跳島旅遊路線，並規畫旅遊套票，內容包含往返交通船（單趟航程約為30分鐘）、島上全程步行搭配電瓶車接駁參觀及隨團專業導覽解說（全程參觀時間不含航程約為4小時）、神泉茶坊餐點及保險等。

縣府參考台灣多處離島船票及未來大膽島開放觀光營運相關成本，在以行銷推廣為主，不以營利為目的原則下，訂定全票票價為新台幣1500元，金門鄉親的優惠票價為750元。另也計畫針對不同對象提供優惠票，包括敬老愛心孩童票、老兵票等，預計於2月12日開始受理登島申請作業，屆時將可透過臨櫃、傳真等方式進行申請。

該處提醒因正式開放觀光適逢228連假，計畫於開放首日登島遊客應盡早準備，並於2月12日至14日之間完成登島申請作業。相關資訊可撥打大膽島免付費服務專線0800-371518洽詢。

共享

分開對待就話你「分裂囯家」
呢個做法正確

神雞之墓

共享中國人榮耀

香港冇份 睇唔起香港人

等香港都開返間大陸狗澳門狗台狗不準進入先

聽聞廈門睇到大膽島個塊三民主義牌

三民主義萬歲！

BNO?

神雞之墓埋葬著一隻「落都紅」種的母雞，根據碑誌記載，這隻母雞色紅艷美，體重3公斤、日產1卵，砲戰一開始，每逢對岸砲擊前約30分鐘，牠就展翅鳴啼，在營區內奔走示警，且屢試不爽，使得官兵能適時躲避、保全性命，因此被稱為「神雞」。

台灣當港澳已經係支那既一部份

成日幫台狗講好說話既人情何以堪

台灣獨立後一定成為av大國 加油台灣

除非對歷史有興趣既人會去之外，我諗唔到理由外國人點解會選擇去呢個島玩

BNO都係要入台證,佢都係當你香港人

幾撚醒
放比支那人入黎，成個島陸沉都似。

邊個先係正體支那，心照啦

插旗影相

人哋咁諗係好正常
唔好講香港有冇條件獨立
連第一步企出嚟抗爭嘅都越來越少人做
成班蛋散淨識笑柒關囝

請留意
人地係要先入台灣
之後先搭船去登船
所以唔係用入境法例去分「港澳居民」，而係「國籍」
所以BNO係可以的

出街睇吓
所有政府機構學校都掛中國國旗
仲唔係中國一部份
基本法係用來暫時坤你班港豬+

bno持有人喺中華民國境內首先係一個中國人

唔夠大膽, 無資格去大膽島

唔係
係「港澳居民」
請睇清楚台灣入境條文
佢地唔係支那人民共和國嘅解法

BNO係中華民國只係歸類做「港澳居民」
同場加影
台灣人同大陸人係中華民國都係「中國人」
但法律上（入境）係分為「中華人民共和國人」「中華民國人（冇身份證）」「中華民國人（有身份證）」「港澳居民」